{
    "title": "金心12",
    "range_remark": "(1～32)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "我當滅度一切眾生，滅度一切眾生『』：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.相",
                "2.已",
                "3.止",
                "4.法。"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "「師父死後，應以何為法」：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.戒",
                "2.無上法門",
                "3.默擯",
                "4.我。"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "「令人不起愛心」是鉢三應中：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.大小相應",
                "2.體相應",
                "3.色相應",
                "4.互相呼應。"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "兩手合掌，以示其皈依，行一個禮，以示『』：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.禮儀",
                "2.身形",
                "3.尊敬",
                "4.嚴肅。"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "我皆令入『無餘涅槃』，就是：「」涅槃。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.大",
                "2.没有",
                "3.尚有",
                "4.菩薩"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "『冬虫夏草』，是十眾生相中：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.有想",
                "2.無想",
                "3.非有想",
                "4.非無想。"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "何者是『三論體空』：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.法空",
                "2.諸法空",
                "3.物空",
                "4.四體虛空。"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "傅大士曰:『渡河須用筏，到岸不須船』的意思：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.修行法",
                "2.假法悟性",
                "3.到彼岸",
                "4.取法之意。"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "菩薩乘:依「」之法門，得解脫者：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.六度",
                "2.十二因緣",
                "3.四諦門",
                "4.般若。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "『』曰受，受之不忘於心。：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.愿力",
                "2.念力",
                "3.心力",
                "4.信力"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "已到精妙處，是指：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.無諍者",
                "2.三昧者",
                "3.離欲者",
                "4.樂阿蘭那行者。"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "五停心觀中，因緣觀，退治『 』：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.貪慾",
                "2.愚癡",
                "3.我見",
                "4.散亂。"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "思惑為『 』的障礙：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.知悟",
                "2.受悟",
                "3.覺悟",
                "4.解悟。"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "如來五時說教，初時說，『 』：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.般若",
                "2.法華",
                "3.華嚴大乘",
                "4.小乘四諦法。"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "優婆夷是指：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.居士",
                "2.尼姑",
                "3.僧人",
                "4.女居士。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "威儀者，何者為非：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1. 32相",
                "2. 80種好",
                "3.萬德莊嚴",
                "4.威武之法相。"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "『轉輪聖王』何者為非：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.福業",
                "2.四大天王",
                "3.俱32相",
                "4.法輪常轉。"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "有法可得，便為法縛，無法可得，方為：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.無所得",
                "2.解脫",
                "3.形而上",
                "4.究竟。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "離相見，謂之：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.離別",
                "2.斷滅",
                "3.斷絕",
                "4.離身。"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "觀見我後，起紛飛意念，即知此非菩提心，亦即所謂：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.我心",
                "2.眾生心",
                "3.人心",
                "4.執著心。"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "凡見諸法皆空，了諸法空，洞徹世界為：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.佛眼",
                "2.天眼",
                "3.法眼",
                "4.慧眼"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "外不見所度之生，內不見能度之我，是所謂：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.修行者",
                "2.得悟者",
                "3.滅度者",
                "4.能者"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "「牟尼」譯為華言為：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.寂靜",
                "2.寂默",
                "3.寂莫",
                "4.孤寂"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "心經目前流傳最廣的譯本為：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.鳩摩羅什",
                "2.玄奘大師",
                "3.釋迦佛",
                "4.須菩提尊者"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "心經一書中心思想在於「 」：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.論心",
                "2.論空",
                "3.論修持",
                "4.論解脫"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "聞法不悟法，知法不知修，如漏碗盛甘露，法益等於零：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.不記",
                "2.煩惱",
                "3.不聞",
                "4.不智。"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "修行者最高原則：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.依義不依語",
                "2.依智不依識",
                "3.依法不依人",
                "4.依了義不依了義。"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "地獄,畜生,餓鬼道，此三道為：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.苦苦",
                "2.壞苦",
                "3.行苦",
                "4.三途苦。"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "心經是「」對舍利子演說章句：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.釋迦佛",
                "2.觀音菩薩",
                "3.如來佛",
                "4.然燈佛。"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "無色聲香味觸法等六塵，是：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.內六入",
                "2.外六根",
                "3.外六入",
                "4.內六識。"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "何況書寫受持讀誦,為人解說。須菩提。………來為發大乘者說為發最上者說（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "以要言之是經有不可思議不可稱量無邊功德如"
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 2,
            "stem": "發阿耨多羅三藐三菩提心者……菩提，所言法相者，如來說即非法相，是名法相。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "於一切法應如是知如是見如是信解不生法相須"
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 2,
            "stem": "菩提薩埵，依般若波羅密多故……涅槃。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "心無罣礙無罣礙故無有恐怖遠離顛倒夢想究竟"
        }
    ]
}